<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="fish_name">
        <item>Сом</item>
        <item>Налім</item>
        <item>Щука</item>
        <item>Карась</item>
    </string-array>
    
    <string-array name="fish_content">
        <item>Сом - Велика прісноводна риба безчешуйчата сімейства сомових</item>
        <item>Минь - єдина тріскоподібна прісноводна риба</item>
        <item>Щука - риба родини щукових. Живе зазвичай у прибережній зоні, у водних чагарниках, у непроточних або слабопроточних водах</item>
        <item>Карась - рід променеперих риб сімейства коропових</item>
    </string-array>

    <array name="fish_image_array">
        <item>@drawable/som</item>
        <item>@drawable/nalim</item>
        <item>@drawable/shuca</item>
        <item>@drawable/caras_s</item>
    </array>

    <string-array name="bind_name">
        <item>Опариш</item>
        <item>Кастер</item>
        <item>Мотиль</item>
        <item>Канадський червь</item>
    </string-array>

    <string-array name="bind_content">
        <item>Опариш – це не тільки личинка синьої мухи, але і відмінна наживка для білої риби. На річці добре бере (особливо по весні) уклейка, плотва, густера, окунь і інша риба. Опариш за уловистости не поступається мотилю і широко використовується рибалками в якості зимової приманки. Опариш добре насаджується на гачок, довго тримається і мабуть випускає привабливий для риби запах, так як часто сильно виручає при ігноруванні інших наживок. Так само невибагливий він і до зберігання. До того ж може використовуватися в якості наживки як взимку, так і влітку.
        Незважаючи на викликає огиду, опариші знайшли широке застосування в рибалці. Вони є однією з найпопулярніших наживок. Залежно від різновиду мух, опариші можуть бути різного кольору і розміру, а це відіграє велику роль у правильному виборі наживки.
        Опариш – найвигідніший варіант наживки. Адже він довше всіх інших зберігає смакові властивості і приємний зовнішній вигляд. Тому нерідкі випадки, коли використовуючи всього двох личинок, рибак ловить до десяти риб.

У магазинах зазвичай продається опариш довгастої форми; один кінець личинки загострений, а другий округлий. На опариша прекрасно ловиться як окунь — хижак, так і мирні риби — плотва, лящ, густера та інші коропові риби. Ще однією перевагою опариша є те, що його не дуже до вподоби йорж, який часто докучає рибалкам. Йорж, звичайно, не відмовляється від опариша, але не настільки нахабно кидається на цю приманку, як на улюбленого ним мотиля. Крім того, опариш досить міцно тримається на гачку і на 1-2 личинки можна зловити кілька риб, тоді як мотиль зазвичай збивається при кожній клюванні ненаситного йоржа.

Опариш, як насадка, оптимально підходить для невеликих гачків. Може насаживаться на гачок як окремо, по 1-3 штуки, так і разом з мотилем. Таку насадку — мотиль + опариш прийнято називати бутербродом.</item>

        <item>Кастери - це лялечки личинок мух, остання стадія розвитку перед перетворенням на дорослу муху. Вони нерухомі, але дуже привабливі для риб.</item>

        <item>Мотиль — червоний черв`ячок-личинка комара долгоножки — становить улюблену насадку рибалок при лові плотви, єльця, підуста, йоржа та ін. Взагалі майже всі риби беруть на мотиля з жадібністю: мотиль видно здалеку, а червоний колір особливо привабливий рибі і, крім того, риба знаходить в ньому знайому видобуток. Мотиль зустрічається майже у будь-який час року, як на річках, так і в ставках, але частіше в останніх, оскільки живе в мулі, звідки його видобувають, вичерпуючи іл решетами і іншими подібними снарядами і потім промиваючи.
        Мотиль рибальський відноситься до уловистим насадкам, на які клюють майже всі види риб. Але для насаджування вимагає ніжного до нього обігу, що передбачає використання легкою і ніжною оснастки. Для риболовлі на одиночну личинку частіше використовують тонкі гачки №від 20до 28, на пучок — № 16. Прив\'язують їх до повідців 0,05.. 0,12 мм – залежить від часу лову, потенційної здобичі. Поплавок при лові на мотиля повинен бути добре пригружен – над поверхнею води слід залишати тільки його антеннку. Такий сигналізатор дозволить помітити навіть саму обережну і ніжну поклевку. Великий "мотиль", який використовують як наживку, зберігають у холодній прозорій воді. Якщо її міняти часто, личинки залишаються живими надовго і звиваються, посаджені на гачок. Мотиль дрібний використовується рибалками зазвичай як підгодовування або як складова частина прикормочной суміші. В останньому випадку личинки не варто додавати в великій кількості. Через невеликий час, із-за присутності солодких компонентів, вони гинуть.</item>

        <item>Більш відомий як дощовий червь, він є багатофункціональною наживкою.</item>
    </string-array>

    <array name="bind_image_array">
        <item>@drawable/oparychh</item>
        <item>@drawable/kaster</item>
        <item>@drawable/motyllj</item>
        <item>@drawable/worm</item>
    </array>


    <string-array name="snasty_name">
        <item>Поплавоча снасть</item>
        <item>Спіннінг</item>
        <item>Нахлист</item>
        <item>Бортова вудочка</item>
    </string-array>

    <string-array name="snasty_content">
        <item>Поплавець створений для тих, хто тільки-но почав пізнавати ази рибальства. Інакше кажучи, це ідеальний варіант для новачків,
            тому що таке оснащення дуже легко зібрати, а також почати використовувати</item>

        <item>це професіоналізм у чистому вигляді, тому що саме за допомогою його можна охарактеризувати любителя справжнього рибальського спорту.
            При цьому важливо дотримуватись динаміки, яка необхідна на всіх етапах: починаючи від закидання та проводки, закінчуючи виведенням риби.</item>

        <item>це, прямо скажемо, спосіб лову не для всіх. Тут дуже важлива техніка і те, як рибалка почувається. Якщо ви не боїтеся експериментів,
            бажаєте показати рибі «хто в хаті хазяїн», то цей спосіб вам однозначно підходить</item>

        <item>це снасть, яка кріпиться або до борту водного транспорту, або просто забезпечує лов риби на вазі по вертикалі. Таке оснащення гарне для тих, хто ще не професіонал,
            але вже не новачок</item>
    </string-array>

    <array name="snasty_image_array">
        <item>@drawable/poplavok</item>
        <item>@drawable/spinning</item>
        <item>@drawable/nahlyst</item>
        <item>@drawable/bortova</item>
    </array>

    <string-array name="history_name">
        <item>Діло було вранці</item>
        <item>Випадковість</item>
        <item>річка Липка</item>
        <item>Клацнули зуби на поверхні</item>
    </string-array>

    <string-array name="history_content">
        <item>Не знаю як Ви проводите цей час року, але я завжди відношу його в період своєрідного міжсезоння. Поміркуйте самі: Осіння активність хижака вже практично зійшла «нанівець», а заповітна кромка льоду ні в яку не хоче порадувати шанувальників лову на маленьку блешню. Однак уночі все по-іншому. Здавалося б, хто за такої погоди вирушить мерзнути на берег великої води, та й ще в темний час доби? Правильно: ті, хто сподіваються зловити заповітного ікластого хижака. І якщо у вечірній час, вгадати його активність при лові з берега досить складно, то рано вранці, швидше за все, все буде з точністю навпаки. Звичайно, за умови, що Ви правильно вибрали місце і робите все правильно. /n Пошук У ділянці, яку ми вибрали для дослідження, я був абсолютно впевнений. Для статистики, практично щорічний початок зимового сезону спінінгового лову проходить саме тут, і ще жодного разу за останні роки шість чи сім я не їхав звідси без клювань. Так, часом був повний провал із упійманням судака, але ранковий окунь завжди компенсував невдачу сповна. Однак цього разу основною метою і було саме нічне полювання, де воблери виступали головним пошуковим елементом. Джиг звичайно ж теж часом давав результат, але, як правило, дуже рідко. І, що приємно, як тільки ми опинилися біля берегової лінії, світло ліхтаря відразу ж дозволило виявити бажаний об\'єкт лову. Тепер залишалося лише розібратися з розміром приманки та швидкістю її подачі. </item>

        <item>Здивування такої зустрічі, частково, і не покидає мене досі. Чи це випадковість? Можливо!
            Але навіть за мірками спортивного заліку, дана рибка бралася б до зважування.</item>

        <item>Рибалка на річці Липка, яка звела мене з розуму і змусила понервуватись.</item>

        <item>Есть моменты на рыбалке, которые запоминаются на долгие годы.
            Так и у меня первая попытка поймать щуку нахлыстом отложилась надолго в памяти. Было это лет двадцать тому назад....</item>
    </string-array>

    <array name="history_image_array">
        <item>@drawable/morning</item>
        <item>@drawable/vypadkovyst</item>
        <item>@drawable/river</item>
        <item>@drawable/klatz_zub</item>
    </array>


</resources>